**2242. – Hieracium florentinum** All. – Forme de l'espèce précédente (H. PRAEALTUM) //entièrement dépourvue de poils étoiles //ou rarement quelques-uns sur les pédoncules, à //panicule plus irrégulière, plus rameuse, //ordinairement plus grande et plus diffuse, à //rameaux arqués-ascendants //après la floraison ; capitules bien plus petites, //les plus petites du genre ; //tige plus longuement nue ; feuilles étroitement lancéolées ; fleurs jaunes.
Graviers des torrents des rivières : Savoie, Dauphiné, Provence, Alpes-Maritimes ; Corse. – Suisse, Tyrol, Italie, Hongrie, Transylvanie, Macédoine. = Juin-juillet.